女學員供述8年前案發經過 田徑教練按摩大腿 涉扯內褲打圈

2018年09月27日

女學員供述8年前案發經過
田徑教練按摩大腿 涉扯內褲打圈

曾任田徑教練的被告昨出庭應訊。

【本報訊】曾任田徑教練的77歲退休人士黃恆，涉於8年前在大埔住所非禮女學員，案件昨開審。事主在屏風後作供，透露被告當日藉詞按摩雙腿要求她脫下長褲，並突然扯下她內褲在陰毛位置撫摸打圈。她忍辱多年，直至去年看到有外國運動員挺身指證遭隊醫性侵，驚覺有人與自己同病相憐，難忍「受尊敬嘅人利用我哋嘅信任做一啲唔應該做嘅嘢」，決定公開事件。

案件昨在粉嶺法院開審，被告獲近20名學生到庭支持。事主X稱被告是她的田徑教練，於2009年9月至翌年4月間的某個星期六，被告主動來電提議為她按摩雙腿、放鬆肌肉。兩人起初相約在運動場按摩，但因衣着和場地不適合而改到被告住所。

庭上證供與日記內容不同

抵達住所後，被告吩咐X趴在床上並隔着牛仔褲按摩她大腿後肌，惟約10分鐘後，被告提議「不如除咗條牛仔褲？」X自言當時沒戒心，「唔覺有乜問題，唔覺佢會對我做啲咩」；而她亦同意身穿牛仔褲難以按摩，遂同意脫下長褲。

及後她轉身讓被告按摩大腿前肌，被告忽然表示「不如除埋條底褲」，X稱仍未反應過來，被告已扯下內褲，繼而在她陰毛位置撫摸、打圈。約1分鐘後，被告吩咐她穿上褲並落樓下與小狗玩耍。

X指此事一直隱藏在內心多年，直至2015年才首度向好友透露，之前也沒向家人提及，因關係不親近。

X接受辯方盤問時遭質疑為何她在日記、網上撰文及口供中提及，「他把我的褲子和內褲脫下，摸我的私處」，與她庭上供稱自願脫下長褲的說法截然不同。X指庭上說法才是正確，是她自願脫下長褲。

至於為何日記與庭上證供有異，X語氣略激動指「寫note嘅原因，係同朋友講完呢件事之後幾晚瞓唔着」，惟有藉文字抒發情緒，「從來冇打算將個note畀人睇。」而她去年在社交網站公開撰文，目的並非向所有人詳細敍述案發經過，「重點係想講，社會上有啲人利用佢嘅地位同信任去對你做一啲唔應該做嘅事」。

辯方指若被告真如X所言強行扯下內褲，X絕對有能力阻止，例如側身或出言喝止，X同意，但她當時沒有。辯方問：「你可以say no嘛，學校性教育都有教喇？」X回應：「當時好驚，完全反應唔到」，事後回想「可以大聲叫唔好，但我知屋企冇人，大聲叫救命都冇人救到我」。

辯方又問X，是否社交媒體的追蹤者（followers）越多、知名度越高，可使她更易獲商業工作，X不同意。聆訊今續。

上一則
上一則
港蟬聯最自由經濟體 法治排名低

下一則
下一則
案發後仍送禮 因「想當冇事發生」

案發後仍送禮 因「想當冇事發生」

主任裁判官問：metoo係乜嘢？

個官好波. 不過外國有第一單METOO 以言入罪要坐監.
希望香港堅守到

X接受辯方盤問時遭質疑為何她在日記、網上撰文及口供中提及，「他把我的褲子和內褲脫下，摸我的私處」，與她庭上供稱自願脫下長褲的說法截然不同。X指庭上說法才是正確，是她自願脫下長褲。

呢條女仲可唔可信

講真單野所有野都係得條女自己講

除非個官覺得佢係誠實可靠而男方印象太差
否則

【本報訊】辯方昨披露現年20多歲的X曾在社交網站剖白，案發後與教練不再親近，每次見面更條件反射地欲後退逃跑，但原來她案發後仍與被告慶祝生日、將兩人合照貼在床尾，更形容對方為最佳教練，並將有關資訊從網站刪除。X解釋指事後「一直想當冇事發生」，她認除對被告有戒心外，看上去感情沒變。

辯方出示X已刪除的截圖，包括被告生日照、X寫上「生日快樂」和類似「恆恆」的英文拼音、X出席被告嫁女婚宴的照片、X送給被告波鞋等的禮物照。

主動要求被告教田徑

辯方追問X上載相片的原因，「掛住佢？憎佢？」裁判官亦問：「點解仲要送禮物呢？」X說：「發生之後一直唔想回憶呢件事，想當冇事發生。」辯方則指X明知截圖對辯方案情有利，故她報警後將相片刪除，X不同意。X承認案發後仍跟隨被告到大學接受田徑訓練，並坐被告座駕離開，她解釋稱作為運動員不會拒絕教練安排的訓練。辯方又指X多次主動要求被告教導田徑，X直認不諱。

屌你蘋果仲審緊就爆晒人全朵，條八婆就以X代替，全世界都睇過晒啦。

呢單唔係呂麗乜個單？

其實如果咁都告得入仲有天理？
無證無據，單方面指控

彈出彈入最高境界

退1萬步，就算成件事係真，呂xx都係一個仆街

個辯方律師係咪巴打黎

脫乜野步
炒乜野車
呢D撚屌女人真係唔值得同情

留名

又係搏出名

x麗x

好難令人信佢

G

唔係7年內先告得咩

死臭雞

判有罪：女權得到彰顯
判無罪：法治被男權把持

點解唔直接摸閪要陰毛打圈，我睇黎睇去都唔明，想非禮仲要褲都除埋叫佢趴係到點摸都得，係陰毛打圈做咩尻 反正佢又冇走冇叫冇反抗

唔係好明打圈呢個動作 有冇示範圖?